（吃澳洲的麥...）長江水災後夏糧變豐收 中国大量進口澳洲小麥 比去年同期多4倍

儘管中澳兩國關係一再惡化，但中國從澳洲進口的小麥比去年同期多了幾倍。澳洲最新數據顯示，2月份，澳洲谷物的總出口值創下最高單月紀錄。

據《南華早報》報導，今年前兩個月，中國從澳洲進口的小麥比去年同期多了479.3%。此時正值小麥生產大國俄羅斯遭遇乾旱天氣，為了遏制國內糧價上漲，俄羅斯開始限製出口。

澳洲統計局3月24日公布的最新數據顯示，澳洲2月的谷物出口值高達12.88億澳元，是有記錄以來最高的月度出口額。

由於中共對澳洲實施經濟報復，中澳兩國關係一再惡化。澳洲駐華大使弗萊徹（Graham Fletcher）在3月25日的澳中商會簡報中批評北京是一個「靠不住」且「報復心強」的貿易夥伴。

雖然澳洲價值200億澳元商品遭到中共各種限制措施的刁難，但迄今為止，中國仍在大量進口澳洲小麥。去年12月，澳洲谷物出口商向中國出口了60萬噸小麥，創下了澳洲向任一國家單月出口量的最高紀錄，而今年前兩個月出口量也只比去年年底稍低。

儘管遭遇中共的經濟報復和去年的乾旱天氣，澳洲的谷物種植者今年出人意料地迎來大豐收，而且由於谷物價格高企，這個收穫季成爲他們有史以來收入最豐厚的收穫季之一。

中共在去年7月份宣傳以小麥為主的夏糧總產量創歷史新高；但到了8月份，中共糧食和物資儲備局又承認，主產區小麥的收購減少938萬噸，同比下降近20%。對於這組矛盾的數據，有分析認為中共宣傳產量增加是造假，農民手中已沒有餘糧。

以農立国

當年畝產萬斤之後就係困難時期

以愚立国呀

小氣国吃澳洲的糧，砸澳洲的碗

食澳洲既野，照你地邏輯唔可以同澳洲作對架喎

要不是中國，澳洲玩完了

思維

強国係買家或賣家 都係要不是xxx

飲水思源

可以改食草

食邊度嘅麥就係邊度嘅人

本來中國應該係一個農業國家
結果俾中共玩到變依賴性強既進口國家
制裁人地同玩死自己有咩分別

第二次大飢荒

制裁前：咱們中國人自己種麥子！不靠澳洲鬼子！以農立國！
制裁後：澳洲麥好味，more

吃美國的飯 砸美國的鍋

前英國教育都有教過，大話最終都係會現形，但都要讀過書先會識

智慧齒又可以拎返出黎用

簡單來講
生產少咗，進口多咗，外宣豐收

先污染後治理

澳洲人要學懂感恩

啲data已經唔知點搞

以燶立国

外匯bye bye